脫髮 救髮 植髮 紋髮 織髮 用藥買藥謬誤討論 暨 你問我答 18

Post 1:

Post 2

Post 3

Post4

post 5

post6

Post 7

Post 8

Post 9

Post 10

Post 11

Post 12

Post 13

Post 14

Post 15

Post 16

Post 17

想問下每日甩50條頭髮算唔算正常 頭髮本身都幼
唔知應唔應該試藥水

有冇巴打有梳頭習慣？有冇改善血液循環？

一百條以內都正常

留意頭髮有冇變幼重好

買印保定正保好

印保效果係咪同正保一樣

梳下 等啲頭髮順啲

其實個個食完藥都話JJ會軟
即係唔係每一百人先有一兩個係咁？

鞭鞭有力喎

藥廠話得幾%人會

小弟26
睇完醫生 m額開始 頭頂未有事
佢叫我試咗密絲高先
所以想諗定無效的話
食藥有咩對人體最大影響

食左兩三年 暫時無副作用
m額渣住藥先啦 因為食藥都無話對m額有效

唔該晒師兄
其實都係唔想惡化，可以生番d毛仔
睇落無咁M已經好知足
本身個額都高，每次睇到相既自己就好唔開心

甩落黎果d有粗有幼 依家用藥水會唔會太遲

不過我覺得有m就會有頂既問題
早食藥早預防 你到甩到覺先食就好灰

呢個都預咗 老豆果面都有脫髮問題
所以都會每個月影下頭頂同M位
希望撐到變中佬，到時都無所謂

有無醫生推介下？

引用以前十年巴po既答案
是但一個醫生都係搵條雪條棍liu兩下之後大概話你第二三期雄禿再開保康絲俾你 完

每日check m 額同數甩幾條真係會痴線同焦慮

每日check無意思，睇唔到變化之餘重搞到自己有壓力

thx 巴打 發現越諗情況越惡化 但好難又唔介意

有冇巴打用過長生堂生髮水？效果如何？

利申上fb見到

用藥水都會甩，

食dutasteride姐係邊隻

做下運動分心，我之前每日數住又照鏡
都好sad，但開始咗就正面D
有唔開心就跑下步咁

想問一下
依家食緊醫生開嘅保康絲(正廠我估) 同用緊港版倍健
保$350 28日 倍健就$500一支用到個幾月
想問一下保嘅話副廠(例如印度)係咪冇咁好？
美版倍健又係
因為價錢真係差好多 個個月開支都好大
求解

後腦個圈圈幾年前大咗，好驚會地中海，想試藥但係見到備注話屋企無人脫髮唔好試。但係我自己都覺得好似無後生既時候咁厚既啲頭髮，有無人可以比下意見我？

想請問finasteride同dutasteride邊隻好啲？
香港醫生普遍都淨係會開finasteride?

額角愈來愈後，有冇咩產品介紹用？
謝謝🙏🏽

食咗醫生開嘅保好多年，嚟緊會轉食generic 嘅，因為發覺保嘅效果開始差，唔想再比咁多錢

一樣，求問各位巴打，應該先搓藥睇下情況定點？

睇你信邊樣。信醫學 食嘅應該得一隻係証明有效，

想問下5%水劑定泡沫劑邊隻搽完無咁油

邊隻？

Dutasteride 對m額有用 ？
前額角位頭髮少左

泡

20歲女仔，原本啲頭髮勁厚次次剪頭髮都要透薄 ，呢半年開始甩頭髮無咗接近一半頭髮一開始睇咗3個月中醫無用轉咗睇西醫，抽咗血甲狀腺無問題係iron低咗啲要食supplements醫生仲開咗防脫髮洗頭水但都無乜用成個人無哂自信可以點做

有無巴打要Dutasteride？可留tg

死啦，應該真係脫髮，無理由咁空
呢張仲要影到有幾粒嘢

會凈係脫頭頂？

巴打有冇用過hairmax or 類似產品，有冇效？

巴打邊個醫生求介紹

我家庭醫生有皮膚科底
不過都係拎枝雪糕棒撩兩撩
所以你無話咩壓力問題，貧血之類
不如自己買藥

但我又唔未必係遺傳個隻 搵左好耐都未話有邊隻醫生睇得過

Tg傾？

點解沖涼甩髮都係前額既頭髮既但甩個都係正常頭髮 洗加吹都甩十幾廿條

我同你一樣
之後新頭髮越來越薄同幼

請問有冇人食緊添康髮？有冇效？

食咗三個星期保記
本身都無乜特別
但係呢幾日突然脫勁多
保記唔係無狂脫期咩

有無巴打夾森髮印保?

洗頭水其實係咪無用
有無巴打試過咖啡因洗頭水

同埋洗少啲頭係咪好啲

用左rogaine 2個月開始shredding 係咪代表有效

咖啡因我有用
我覺得都唔錯,起碼洗頭果時脫少左.....

脂溢性脫髮同雄禿有咩分別。定係一樣?

想問如果食保記有效 係咪即係代表有副作力既機會愈細？

有無ching 喺額角用完minoxidil 有效果？

甩頭髮甩到有精神病

咩情況 師兄額定個頂？

甩到已經冇得救。又稀個髮線又後。

有冇巴打可以賣一枝minoxidil 比我 ？ 感激不盡

好耐無睇post
Finas 口服 對頭頂有效 對前額無咩效？
Minoxidile就搽邊就ok邊度？

kirkland 邊到有得買？

eBay order from USA
12 months = less than $600

想問下係咪停用會甩得好勁

我M額係甩多左

我而家都唔敢日日洗頭

之睇睇過一次醫生 佢話用熱水沖得多點點點
但其實feel到應該係遺傳問題/作息問題
洗唔洗再睇過個醫生問清楚咩事 再食藥定點
有無ching教路

佢有冇開藥先?

自從食保記之後啲精顏色開始冇咁白 但又未去到透明

理論上，大家有效成份都係Finasteride，應該一樣。

咁實際上就唔知啦

香港無for雄禿嘅dutasteride，香港賣嘅dutasteride係註冊for前列腺肥大

日韓台就有dutasteride註冊for雄禿。
台灣果隻dutasteride叫 新髮靈

Me2

係用咗先多咗？

最緊要接受現實，係雄禿，然後試吓搽藥、食藥啦

接受現實啦ching
雄禿就點都甩，無打丁都甩啦

啱啱買咗kirkland, 準備搽前額同額角，但想問頭頂唔太稀疏係咪唔好搽？定淨係搽嗰轉？
求指教

如果平時摷/梳個最多跌幾條頭髮
但一洗頭沖水/用洗頭水加埋洗一次頭會大約甩2x/3x條
咁樣係咪開始脫髮？
洗頭甩 d 頭髮有粗有幼
有d望落應該係斷 但唔肯定
幾個月會電一次髮

利申 男

有咩方法可以止住m 額唔再惡化食藥食supplement 飲食控制 係心態好難保持正面 呢d 野係咪真係聽天由命

其實真係睇人，我覺得我頭嚴重個額

清你食緊？效果點

打飛機會唔會加劇咗M額

我唔打都勁甩
用5%甩得仲多

可以對比下以前同現在有冇變，對比下頭頂前額同兩側後腦嘅頭髮。
你可以定期影相記錄下。

個人意見: 唔知太暗定咩，個轉好似開始嚟嚟哋料。但雄禿係遺傳，你屋企無事你應該出事機會不大

香港註冊for雄禿嘅只有finasteride，
dutasteride係香港係註冊for前列腺肥大。
dutasteride for雄禿係無FDA，主要係日韓台先認可。

我用左5% 1個多禮拜後無用仲甩得勁

同埋低睪固銅都會影響甩頭髮 姐係皮質醇過高都會甩

係未頭瘡嚟? 解決咗先

成日R佢 已上癮 一共兩粒

因人而異，不過一般M額先。

28歲 m額+個轉稀疏
食左15個月保記
第6個月開始對頭頂有改善
但呢幾個月m額惡化左。。。
唉

搽野？

有無巴打食梗duasteride🙏🏻 請問係邊度買？

hi巴打 我有多 要可留tg

我覺得有分別
吹頭係好D
但可能心理上

感謝師兄！我再留意下！

食緊保記, 個頭同額頭同塊面都好油 想食埋A酸......

個人認為照燈搽藥水嗰啲全部冇用，只有食保有用
利申：十幾年前比過6位數字史雲x做treatment，完全冇用

琴日剪頭髮，嗰髮型師話多數前面m, 頭頂就唔會禿住，好少兩樣都中，唔知堅定流

食左幾耐？到宜家都keep住有用？

Keep 住食咗六七年

不過最近都開始覺得效果差咗，甩多咗，問過醫生話都係正常，始終只係減慢甩嘅速度，唔係永久都唔甩，又話者因人而異

個人認為如果甩到控制到既話生髮水係有d 作用 如果keep 住甩生髮水只會加快甩
係體內dht 作事 搞到甩所以食保記先最有用

事實上，95%的男士脫髮是受遺傳影響，我們頭皮上不同位置的毛囊對男性荷爾蒙Dihydrotestosterone（DHT）有不同程度的反應，DHT會加速頭髮的生長週期，使頭髮脫落。遺傳會使前額及頭頂的頭髮毛囊較易受DHT影響，而位於後枕的頭髮則較少受影響，所以後枕較少出現禿髮。

所以雄禿都係植髮啦無得救 仆街垃圾基因害鳩人

啱啱先訂咗kirkland, 唔知搽唔搽好了

搽頭頂都得既 前額越甩越勁 因為前額dht 係最旺盛所以甩得勁先

就係想搽額角
本身好有衝勁搽，而家有啲淆底

有無人知食＋搽幾耐會有明顯效果 而家巳經兩個月都無咩起色

仲有冇得救？係咪雄禿，直接食保康絲，邊到有賣？

有無巴絲試過活髮社？？
廿幾歲，甩到地中海咁🤦🏻‍♂️

睇過下啲成份都係鋸棕櫚啲FD，無咩特別。

我用過alpecin九個月至一年左右 (唔太記得)
對我嚟講無用

廿頭去植髮建唔建議？ 甩撚到灰機 m 額應該去到第三期

植髮如果植一千條以内幾$到？

廿頭食下藥先啦

食左年幾 前額惡化得好快

點解前額d 頭髮無啦啦會自己甩幾條落黎？係左右2邊多 真係控制唔到？

3字頭額角越嚟越後
食藥定直接植髮

雄禿 點搞 已經睇到稀疏加m額

可以對比下以前同現在有冇變，對比下頭頂前額同兩側後腦嘅頭髮。
你可以定期影相記錄下。

一日甩一百條以內都係正常。
頭髮變幼就係脫髮先兆。
至於斷髮應該同脫髮無咩關係嘅，頭髮本身係死細胞無生命，你電到佢乾旱斷裂姐我諗。毛囊先係有生命嘅細胞。

其實食咗藥你都盡咗力架啦我都唔知點安慰你好。
只能話盡咗力就聽天由命啦，間中做下運動，努力揾錢FOR將來新科技

我無食呀,just for your information

btw，你想查香港有咩註冊藥物可以用依個網

香港果啲dutasteride全部係for前列腺肥大用

即係點? 少打丁都會甩

唔好R啦，R死啲毛囊就大穫，揾隻啱你嘅洗頭水搞走啲瘡先啦。

巴打介唔介意留tg 傾下

low testosterone 會引致脫髮，你可以查下，所以點解上左年紀既男人會多甩頭髮

食左保記半年，頭髮之前係有生返出黎，兩個幾月前開始係啦啦又甩到見頭皮，之後聽巴打講用埋倍健，用埋倍健一個月，依家頭髮開始生返同粗返，M字位開始有頭髮出

會唔會有副作用？

最衰係我唔知之前洗頭會唔會有甩頭髮呢個問題
其實每日甩頭髮集中係洗頭個陣係正唔正常
我而家個頭都唔算短同電左 應該難睇得出幾個月之後有咩分別
另外想知電/染髮會唔會有機會令頭髮變幼
同埋如果頭頂頭髮開始變幼
佢係咪唔會成個頭頂一次過開始衰退
而係一執一執咁慢慢越來越多咁衰退?

想問下齋搽minoxidil唔食藥係咪對前額冇作用
如果要停用minoxidil有冇話要逐步逐步停

絲打？

睇醫生先

嘩，好誇張

想問下咁樣似唔似有脫髮問顯
沖涼洗頭個陣甩 d 頭髮有時近根位會淺色
有 d 頭髮又變幼左

AVODART（適尿通）在2001年時，由美國FDA許可上市，用來治療良性攝護腺肥大（BPH, benign prostatic hyperplasia）。

它的成分為 dutasteride，屬於5-α還原酵素抑制劑類藥物。5-α還原酵素的功能是代謝男性體內的睪固酮（testosterone），代謝後會產生二氫睪固酮（DHT, dihydrotestosterone），而二氫睪固酮（DHT）則是造成攝護腺肥大的主要因素；因此，透過抑制5-α還原酵素，減少DHT產生，來達到減緩攝護腺肥大的效果。除此之外，後來DHT也被認為是造成雄性禿的主要原因，因此，也被使用作為治療雄性禿的藥物選擇之一。

製造AVODART的荷商葛蘭素史克藥廠（GSK）並不因此滿足，希望能再為AVODART加上「預防攝護腺癌」的適應症。

因此，GSK藥廠針對AVODART預防攝護腺癌的效果，展開一項大型研究 – REDUCE（Reduction by Dutasteride of Prostate Cancer Prevention）。這個研究總共包含 8231 名年齡介於50~75歲的男性受試者，其PSA值（前列腺特異抗原）則介於2.5~10 ng/ml（正常值為4）之間；接下來維期四年的時間，以隨機方式分組，每天服用0.5mg的AVODART或者是安慰劑。

在試驗期間，有 6729 位受試者進行攝護腺切片檢查或手術，服用 AVODART 藥物的受試者有 3305 人，發現攝護腺癌的有 659 人，佔 20%；服用安慰劑的共有 3424 人，有 858 人發現攝護腺癌，佔 25%。乍看之下，AVODART預防攝護腺癌的效果與安慰劑相較之下，確實有顯著差異（p < 0.01）。

不過，如果以罹患危險性最高的攝護腺癌 (most aggressive) 患者數量來比較，服用AVODART的受試者中有 12 人，佔 0.36%；而服用安慰劑的只有 1 人，佔 0.03%。以這種危險性最高、最應預防的攝護腺癌類型而言，服用AVODART不僅不具有預防的效果，甚至讓高危險性攝護腺癌的風險提高了12倍（p < 0.01）。

因此，美國FDA的癌症藥物顧問委員會（Oncologic Drugs Advisory Committee）以14:2的懸殊票數，認為不應通過AVODART預防攝護腺癌的適應症；FDA也在2011年1月份，拒絕GSK藥廠的申請。

屬於美國最大民間團體 Public Citizen 的 Worst Pill 網站則將 AVODART 列為「不要使用」（Do Not Use）的藥物之一，除了AVODART增加了高危險性攝護腺癌的風險，還有一個關於藥廠誠信的原因。

食得多會生cancer

食咁多嘢得唔得架...撞埋一齊會唔會出事?
如果真係想食...一係食下維他命A試下先? 問下醫生意見好啲...

因人而異
一般嚟講...雄禿第一二型係M額開始，到第三四期就連個轉都出事。
所以M額係早期徵狀嚟

當然都有啲人係地圖炮咁出事，成個頭一齊嚟，咁咪睇落係個頭出事先。

巴打你地屋企掃地多吾多頭髮？

因人而異，官腔講法一般都叫你試半年先review下。

不過之前追POST有啲巴打一個月就有嘢睇，有啲就三個月，人人唔同啦

可以對比下以前同現在有冇變，對比下頭頂前額同兩側後腦嘅頭髮。
你可以定期影相記錄下。

如果確認係雄禿，
西醫公認有效而且通過FDA就係 食Finasteride 同搽Minoxidil
不過有少量機會有副作用

嚴格嚟講 保康絲 係要用醫生紙買。

個人意見: 係明顯有M，但睇頭頂無咩問題，自己決定下啦。

如果係雄禿，一般建議植完髮後keep住食藥，除非你肯定自己已經甩到停咗(因為唔係人人都會甩到去第七期)

雖然你植上去嘅頭髮唔太受DHT影響而甩，但你原生嘅頭髮係會keep住俾DHT攻擊，時間耐咗有機會你啲原生髮線向後退，淨低兩隻額角有頭髮係度請自行幻想下。

如果確認係雄禿，
西醫公認有效而且通過FDA就係 食Finasteride 同搽Minoxidil
不過有少量機會有副作用

巴打有冇m字額

想問洗頭洗得乾唔乾淨關唔關事？

見有人話要落2次洗頭水先係洗得乾淨
但平時都係洗一轉就完事

簡單嚟講testosterone生毛髮，但DHT就攻擊毛囊
聽落都合理嘅

如果依套理論，應該要講求testosterone平衡，
低testosterone = 唔生毛
高testosterone = 多咗轉生為DHT = 攻擊毛囊

我之前睇 要長期食藥 唔會根治

有幾份paper做過對照實驗嘅..好似唔見有大副作用(服用兩年)
但問題係 鋸棕櫚 本身個原理都係同保記一樣係 抑制 5α還原酶。
只不過佢效力無保記咁強，所以效果都比保記差。

咁既然原理一樣，有相同副作用都好合理。(當然人體唔係我哋想像咁簡單)
啲人都係當 鋸棕櫚 係 弱化版保記咁食。

如果有search下過啲討論，無論外國同連登都有人話食咗 鋸棕櫚 有性欲下降跡象。不過更多人嘅feedback係唔覺有用
不過都符合research預期，因為最出名個份paper都只係話
The results showed that only 38% of patients treated with Serenoa repens had an increase in hair growth, while 68% of those treated with finasteride noted an improvement.
COMPARITIVE EFFECTIVENESS OF FINASTERIDE vs SERENOA REPENS IN MALE ANDROGENETIC ALOPECIA: A TWO-YEAR STUDY
A. Rossi, E. Mari, M. Scarnò, V. Garelli, C. Maxia, E. Scali, A. Iorio, M. Carlesimo

我本人就信萬物皆有毒，志在你點平衡啦，你飲水過多都會中水毒，抗雄禿某程度係逆天而行嚟嘅

其實好多時啲頭髮係已經甩咗，但重痴住係個頭度，咁你洗頭有外力沖佢咪甩囉，咁主觀睇落就好似集中係洗頭度甩。
正如你可以試下無啦啦拎隻手係咁摷個頭，你都會見到係咁甩架。
除非你洗頭真係好暴力當佢仇人咁，否則我唔認為洗頭會整甩啲頭髮。

你電同染髮，第一步其實都係 乸走頭髮表面層嘢 先，所以令頭髮變幼係正常。
但問題會唔會影響毛囊新生出嘅頭髮變幼先係脫髮關鍵。
至於影響程度幾大我答你唔到啦，我都唔知
不過一般角度係覺得個啲造型藥水會點到毛囊，或者經頭髮流入毛囊而影響毛囊健康，但有幾大程度，睇下有冇其他巴打解答下

一個毛囊嘅死亡係，首先啲毛囊頭髮數目下降，之後生出嚟嘅頭髮越嚟越幼，最後就唔識生頭髮。
至於係未成個頭咁甩，因人而異啦。
不過如果係雄禿，大部份人都係先m額，之後到個轉。而兩側同後腦啲頭髮一般唔受影響。

停用minoxidil最好遂步遂步嚟。

至於前額...唔知等其他巴打答

可以對比下以前同現在有冇變，對比下頭頂前額同兩側後腦嘅頭髮。
你可以定期影相記錄下。

個人意見: 個轉一般般咁啦，唔覺有事

萬物皆有毒，食藥前請先認識可能風險

體毛多過頭髮

無錯，雄禿係基因問題，基本上唔會根治。
目前所有話根治到嘅都應該係呃你。

如果真係要根治到，我諗要等到毛囊複製技術研發成功先得。

我最近有頭皮同頭痕問題，試用緊ketoconazole 成份洗頭水
有啲人話可以防吓脫髮，遲啲睇吓成效點先

有m額 其實係咪唔洗睇醫生都知係雄禿？直接買保記？

有$未盡下人事囉

邊度可以check到係雄禿定其他原因

戒J Telegram群

中醫：腎虛百病叢生
精既作用係用黎滋潤五臟六腑，所以丁得多會導致整個五臟六腑變差，就會出現好多症狀。
每射一次就傷身一次，包括做愛，夢遺（含精量唔多），而節制打Ｊ只不過係延遲你出症狀既時間／嚴重程度。

每人體質唔同，症狀都唔同，以下為最常見：
早洩，變樣哀，猥瑣，臉色灰暗，自卑冇自信、腰痛
腦力下降，暗瘡，有口氣，脫髮、耳嗚、任何神經症
體臭，易怒，夜尿，表達能力差，社交恐懼症，雙眼無神，前列線炎

戒丁必睇資料：

戒為良藥

望下自己家族（雄禿係遺傳）
望下有冇M額（M額多數係雄禿）
你去睇醫生，佢都係用肉眼望下估估下。
有啲醫生會幫你驗下血，睇下身體有冇其他隱疾嘅，不過唔係幫你驗雄禿（好似係）

講真 其實真係唔少男人光頭 十個有4 5 個 亦都見有廿幾歲都地中海

我見台灣有d中心拎支鏡近距離照你頭皮幫你做頭髮分析
香港有無呢啲野?

年輕化咗，身邊有朋友廿頭已經剃光佢

你自己上網二三百蚊有得買，電子放大鏡only

佢會分析埋係咩情況

雄禿睇醫生都嘥氣 自己都知,不如留啲錢買藥去植髮好過

我分析畀你聽啦
你九成九係油脂塞住咗毛囊正常一個毛囊有三至四條頭髮，你得返一條炸，快啲join我哋個plan深層清潔

你真係想玩，香港啲生髮中心都有架。

其實正常洗頭係甩幾條點解次次都十幾廿條連埋吹頭，以前都唔係咁

代購印保，適尿通，平過森x保x堂

十年巴 想問關於韓保既野
tg：

Thanks

十幾條好少啦，我洗頭每次30 條，吹頭又甩十零條
不過最主要係睇吓你甩嘅頭髮有無變幼，同整體髮量有無變少等等
我就頂斬時okay, 額角就領野了

暫時*

有d 係幼應該幾條 大部分係正常頭髮 都知有m 額。希望唔好再惡化落去咁解

你有食藥?
我都唔sure 食唔食好, 諗住搽住額角先

我想去睇一睇醫生先，個頭頂愈嚟愈稀疏，但上面搵都冇乜邊個醫生推薦，各位巴打有冇介紹？

廿歲中
開始發覺個頂同個轉開始稀疏
我諗我八九成都應該係遺傳
家族入面個個都有禿頭問題

想問下巴打有冇咩醫生介紹
係咪主要都係食保記同搽嘢？

屌 唔係頭頂出事啊 我發現起身 撥下後枕頭髮即刻甩4 5條好撚驚啊屌

一定要食

換下枕頭套先
有時好多菌,對毛孔唔好

琴日先換完 係咪睇定d 先唔好嚇自己？

已經食緊藥，可能自己精神緊張唔知關唔關事

講真
當自己開始覺得少左頭髮
多數都係開始.....

岩岩搽完mino

微針係咪 derma roller?

想問吓係睇咩醫生 皮膚科?

是的

如果單用roller 碌，洗唔洗搽埋野碌？

有無巴打用完防脫髮洗頭水 真係有效可以推介下
唔想一黎就食藥

想問下微針買邊隻好？同埋咩size

請問正常後腦頭髮會唔會甩點解近排後面既頭髮會開始甩
係咪頂禿先兆？

仆街，今日去剪頭髮，飛髮佬話我個頂又薄左啦，有咩方法生得多啲頭髮呀，feel到就黎料

你平時後面頭髮有無甩？

後面無，但係個頂開始變薄，明明幾個月前都冇咁既問題，點解會咁

同問

入坑了... 藥房買400蚊 有無買貴咗？

有效就唔洗食藥
有效就無人光頭啦

吹完頭甩咁多

我日日都就黎精神病個m 位越黎越勁咁

巴打有食藥搽野？

想問有無人試過ru58841 我上外國論壇好多人都生到髮 又無副作用 點解無普及既

做IT 好多同事都甩頭髮 變白髮

我自己開始成日頭痕 點算好

Finasteride

洗頭水唔會幫到雄禿

係本身咁油定係搽左野？

咩藥來

你好 想問關於韓保既野
能否加我tg：
謝謝

先25歲 有幾嚴重既m字 , 同埋前便有一個位見頭髮冇左頭髮 想做一次詳細檢查睇下洗唔洗食藥.....

有冇巴打可以介紹一個好，收費合理既皮膚科醫生 有人介紹楊志強 佢得唔得

有冇人知仁安既植髮中心係咪一定要植髮先做檢查 就咁門診得唔得 ..........
我想睇下醫生建唔建議我開始食保記

有無人試過頭頂有一粒粒硬同厚嘅頭皮，唔掂佢無事，但抓佢會甩出嚟？

有冇巴打可以賣一枝minoxidil 比我 ？ 感激不盡

[/quote]

謎
間藥廠當年玩到phase 1定唔知phase 2就唔再研究

揾下頭痕成因先，
太油？太乾？敏感？

頭皮敏感？

check 過，似係脂漏性頭皮啲症狀
明明之前淨係頭皮屑多同痕，用咗ketoconazole 洗頭水後反而會有一粒粒厚頭皮
頭髮真係煩惱多

想問下我呢半年每次洗頭甩10-2x條頭髮，最初以為無事，但慢慢開始發現一直都無停過甩，連吹頭都甩10條內，訓醒枕頭搵到有幾條，最後我面對現實日日照鏡同了解下自己，發現自己真係前陰疏咗，愈來愈m又薄咗，頭髮又無以前咁厚咁粗好大壓力搞到，我廿頭 明明由細到大都比人話自己啲頭髮又多又厚又粗搞到依家日日都好唔開心，返返下工又留意到自己甩幾條咁 唉我唯一做得唔好嘅係 呢2-3年內 平均3-4個月電一次頭髮我爸m字額，老母果邊啲男嘅就地中海有無影響我依家應該點好，係咪要趁早睇咗醫生先日日都好唔開心

補充返先：最近驚甩頭髮所以停咗無再電頭髮

ching
我同你一模一樣，都係呀媽話我頭髮甩多咗，一開頭我唔信，跟住留意吓，發覺真係額甩緊，每日都好鬼緊張同擔心
不過最主要係要接受自己係雄禿，跟住搵藥醫
我而家已經搽緊野，同食緊saw palmetto, 睇吓如何，唔得就食保嚕

但我想知係咪要睇一睇醫生去確認下先

我諗你要問自己，如果醫生睇完話無野你係咪會無所謂先？如果唔係，睇唔睇醫生其實無分別，因為你都知道自己咩事。
M 額，頭髮稀疏，其實都係雄禿啦，早啲接受現實啦巴打

兩邊剷青位同後面生紅點 搞左好耐都唔好

唔好用有藥性嗰啲, 會復發, 同埋治標不治本

天生頭髮多少同雄禿未必有直接關係嘅

睇完醫生我都係揀搽住藥水先，唉，都幾灰

ching, 點解唔食藥，藥對頂係好有效㗎喎

我唔係圖入面嘅巴打，因為第一次見醫生，都想試吓用藥水先，不過我諗都冇咩效，下次見都應該要食藥，你地去開邊到買保記，定都係去返醫生到配？

睇中環d皮膚科醫生
佢叫我打針
7針 25000
其實想打 但好驚打完無撚用
食住保記先定點好

i see~ 我都係用藥水咋

請問睇過醫生既人推介
我第一次睇M 我都幾肯定我係M 先25,6 歲人 開始有D位見到頭皮....

應該去邊度睇醫生 第一次睇 睇完確定左我就要開始食保康絲...
有冇人幫到我

你用左幾耐？暫時有冇咩效果？

琴日開始用

其實我想比個醫生確認完，然後乖乖地食藥有無醫生推介下想早啲睇睇醫生先

我都係厚到經常比人話成個蓋咁

想問下有冇人買咗嚟用？
想知有冇效果

敏感？

打咩針？PRP？
你係雄禿？

雄禿早期係咪會大量甩前額既正常頭髮？
點為之佢係正常掉落？

我今日先發現前額又甩咗嚕，崩咗一角

平時洗頭吹頭甩幾多

洗頭甩30-40 條, 粗嘅佔7成到
唔敢吹頭了~但之前吹嘅話20 條到
你呢?
我基本上都肯定係脫髮

今年幾大？ 我洗加吹應該廿條內 但m 緊

26

搽嘢未？

應該係頭瘡

推一推 有冇人解答到 唔該

換下洗頭水試下囉
頭瘡都可以因為敏感，太油都可能。

有無推薦 換過幾隻都係咁 keep左好耐

無咩特別推介喎
我就主要用緊avalon，不過間中都有一粒頭瘡咁。

施巴溫和洗頭水？

個個醫生都差唔多架啦
係雄禿就係雄禿架啦
唔係食藥就茶藥水
睇你揀邊樣或者雙修囉

搽野真係一個好大心理挑戰 搽緊第3個月 頭髮甩得好勁 希望第6個月有好轉

點勁法？同埋你搽邊？

頭頂 洗個頭就知甩勁左

冇人試過?

個額角見到頭皮了，如果用倍健5%得唔得

做左運動一排 啲頭髮甩得好勁先發現頭頂啲頭髮疏左勁多 成個頭重量又好似輕左 好灰呀
想問下個隻鋸棕櫚係唔係都有用
定係應該直接睇醫生好？

我係女仔
啱啱先留意到自己m字額得好勁
有冇咩辦法可以預防？
想死

女仔有冇得植？

應該都有？
其實多唔多女仔會咁
發現呢排甩好多頭髮
啲陰又崩左一角
而家仲要有M字額

有用就唔洗食藥 上網做下功課 睇醫生都係哂錢

植髮男女老幼都得嘅，只要你捐髮區夠多頭髮。
植髮比較值得留意係原生頭髮甩定咗未，會唔會植咗之後原生頭髮繼續甩，而新植頭髮唔甩，形成奇怪空隙。

女性一般比較少有脫髮問題。

上網睇過話對頭頂或者轉位都有啲用 想睇下呢到有冇巴打試過姐
如果m字額未算嚴重係唔係食住藥先都夠

咁多位巴絲好

我發現我近月個M明顯左好多
由細到大額左右都少頭髮但最近直頭係好似無左忽頭髮
請問我係咪應該試搽藥？
我個轉轉同其他位都暫時正常

有無巴打試過？

我食過一年無用 轉食保康絲兩個月見到有改善

食咗保記就唔洗食鋸棕櫚啦
理論上，鋸棕櫚極期量只係弱化版保記

明白 但係我諗我算初期
有得唔食藥都唔想食住 話哂有副作用

我個人認為萬物皆有毒，所有嘢都係平衡嚟，睇你點取捨。
草藥，中藥一樣有副作用，多與少問題。
雖然目前好似未有大research話 鋸棕櫚 有副作用。
不過外國論壇同連登 都有人話過性欲降低。

想問邊度買培健平d 個個月5舊水先一支好拿貴

Ebay

M字額真係完全唔駛錢睇醫生去左睇皮膚科專科醫生五分鐘都無，拿支雪條棍搞兩搞，開保記咁就要千四蚊

我諗係想由醫生講呢個事實出嚟，會易啲接受啩
Btw 醫生有無叫你搽野

而家個頭左右兩邊好似崩左一大忽咁

m 禿 頭頂禿自己點會唔知呀 比個醫生賺你錢仲串你幾句抵過你自己買藥食咩

真係好肉酸

我朋友介紹 我揸左幾日
上網之前話佢有咩化學成分唔係幾好
有冇人用過得唔得？

我反而做左運動 頭髮厚番
但前額都唔得

你頭髮好厚
好羡慕

唉 本身啲頭髮好粗好厚
近呢一年比幾個人話我啲頭髮幼左
而且每日甩好多頭髮
點知而家又崩兩隻角

咁都叫有野你應該係女 唔係想上黎串雄禿巴打啊

好明顯冇左一忽喎
雖然啲陰可以遮住
但驚越黎越嚴重

咁樣其實有冇得救？

佢本身齊叫我搽野，話唔嚴重，但明明髮線己後左兩個五蚊size,我即刻叫佢開埋藥算

我都好嚴重
絲打 完全唔算有問題

我都想知，諗住遲啲睇下醫生

明明天生頭髮多同粗
都唔知點解搞成咁

請問咁樣係咪雄禿，使唔使食保記？

好禿下

想問下依個天時Rogaine foam變撚咗做Rogaine solution正唔正常?
支野應該仲有1/10左右溶晒做水有冇得搞,定開過支新?

老哲人已經開始食藥？你唔係早幾日先開始搽野咋咩？

呢兩隻有冇用？上係精華液，下洗頭水

嚴格嚟講保記要醫生紙嘅

有人認識帶氧加速血液循環
不過有人認為增加DHT

有冇巴打係香港植過髮
我見香港最出名個幾間診所都話會有優惠，最多減幾多幾多咁
但個啲所謂優惠係唔係上到啲診所檢查完，即刻比錢落訂先會有？

係雄禿

香港植就一定貴過大陸台灣
自己夾下 間間做法都唔同

支那就幾平都唔會考慮
台灣就都唔知幾時先解封
同埋之前都有睇過下台灣啲價錢
計埋機票住宿嘅話應該都唔會平得過香港幾多

咁係香港做啦

仁安最貴

其實暫時最感興趣係美絲
佢個網寫fue 個價錢同台灣比較都唔係真係貴好多
有冇巴打係美絲植過

十年巴，現階段係咪唯有食保記？

我都睇緊 會唔會仁安好d

醫生叫我去買Minoxidil 5 %
請問香港有咩係普遍既牌子 係google 搵都冇乜講既 、
應該去藥房搵定係髮型用品店搵

有冇人知呢兩枝野有冇用，第一支揸頭皮，第二支洗頭

請問邊款係香港買到最平 依家上網搵到香港係估健 萬0有 但好似好貴 正常買5% 用應該幾錢左右一枝

森髮買既有冇問題 我見有Kirkland 5% 500 蚊用到半年
但係咪會好油

呢種泡沫3 枝500 蚊可以用到幾耐
倍鍵就咁買500 蚊一枝好貴 [black][/black]

想問m額同前面頭髮稀疏，側邊厚係咪雄禿，而家食緊hairmax唔知有冇效，雄禿有咩治療方法，24歲仔唔想咁快溝唔到女

我反而care香港同台灣邊到技術好啲，價錢唔係重點

食左一個月保記都冇效果

有冇巴打森髮買過野 信唔信得過

無用食藥吧

M額，頂禿，側邊無事多數係雄禿。
可以望下家族啲頭髮，雄禿係遺傳。

如果確認係雄禿，
西醫公認有效而且通過FDA就係 食Finasteride 同搽Minoxidil
不過有少量機會有副作用

我諗我係做太多body weight 練肌肉個啲出事
以家搞到唔敢做 遲啲做番少少帶氧算

巴打們有無咩醫生推介因為我唔知頭髮係要睇咩類型嘅醫生想快啲睇完醫生確認咗就開始食藥

皮膚科

想知有無巴打試過口服Minoxildil? 效果如何？有無副作用？

森髮買FOAM 平過香港行貨兩三倍 信唔信得過 請問有冇巴打係佢地度買開

有無人知香港有無機會揾到？🙏🏻
有無巴打買過可留tg

我有一pack多 岩既留tg

有無人試過天生直髮變左微微地捲？請問正唔正常

有冇女仔植過髮/想植髮？

睇皮膚科

hi樓主，我冇m字額，但頭頂由中四開始疏，成個頭既頭髮都變幼，但我老豆老母都好多頭髮，係咪都應該食保？

同埋我體毛好勁，但就係頭髮變稀疏同幼，關唔關DHT事？

巴打 係60Ml 一枝 定係3枝pack ??

追完post 想問下m額同係咪真係無得救
如果頭頂未甩係咪都唔洗食藥住

食開韓保，有冇方法令d頭髮更厚更濃密

有冇試過係醫院/診所植髮成功claim到公司保險

有冇團購？

我都係雄禿無啦啦頭髮曲左好似髮質變差左咁

點解唔食保記？呢個副作用好勁聽講

睇埋舅父外公? 女性有雄禿基因都唔會容易顯露出嚟。
體毛多少同雄禿就應該無咩關係

你當M額係雄禿係超級大佬啦....
只能講有少數人食保救到M額......
M額多數都係植髮+食保防止惡化

FDA認可嘅咪 Minoxidil 囉...

有可能咩?

本身降血壓藥嚟...
最明顯會有多毛症。
其實唔怕副作用唔怕死，好多嘢可以玩嘅...

其實老豆光頭個仔係咪都一定甩？見好多都係遺傳老豆

老豆冇禿
但兩個阿叔同阿爺都甩哂咁我係咪一定唔會禿

Minoxidil很少被正常完整之皮膚吸收，平均總塗抹量之1.4% (範圍為0.3~4.5%)，最後會進入全身性循環。而口服Minoxidil錠後，基本上會完全由腸胃道吸收。

J AM ACAD DERMATOL AUGUST 2019裡面有一篇使用低劑量的口服minoxidil對於男性雄性禿病患的治療成效研究。裡面研究的對象在加入口服minoxidil之前都已經接受過一段時間的其他方式治療，包括口服柔沛、新髮靈或是外用生髮水等，也就是在原有的治療不變的前提下又多加上口服minoxidil 2.5-5毫克，研究結果顯示：有額外再進步的比例高達90.2%，而且有26.8%的受試病患有顯著的進步（在這邊顯著進步的定義是雄性禿分期症狀減輕一級），其餘8.2%的病患是狀況維持不變，沒有惡化的案例。這的確是很令人振奮的研究結論。

早期原本就有許多使用0.25-1.25毫克的minoxidil來治療女性雄性禿、休止期落髮的研究，不同的研究顯示有六成到八成不等程度的有效性，而且副作用低安全性高。這一篇研究結果對於男性雄性禿病患，每天5毫克的口服minoxidil也帶來一線曙光。

相較於外用minoxidil生髮水而言，口服minoxidil經過血液循環均勻作用到頭皮的每個位置，少了塗抹不均勻或是吸收不良等問題。因為minoxidil的作用原理與finasteride是不同的，因此原本就已經接受口服finasteride的病患也可以考慮合併使用；如果是曾經服用柔沛、新髮靈因為有影響性功能或是男性女乳症等罕見副作用而停用的病患，也算是另一種選擇。

知唔知呢啲按摩梳邊度有得賣？
利申唔淘寶

Noxidil 5 mg is oral form of Minoxidil. It comes in tablet form and is usually used for the treatment of hypertension. However, oral Noxidil is also widely used for the treatment of hair loss. Oral Minoxil is up to 70% more effective than the topical solution, because it can be absorbed more efficiently by the body.

推

有咩分別，推

保記副作用先勁
Minoxildil 外採 同 口服一樣比身體吸收，囗服仲易吸收啲

我見日本網有，一齊訂返香港？

你食過保記未 人地外國大把人食幾十年無野，同埋上網睇多d 資料，如果係有效安全 fda 唔會approved 咩

你要食我唔阻你，不過食完返黎講下效果

FDA Approve 安全，無話無副作用
我研究左生髮資訊over 10年，你追下post先講啦，P牌
之前(早幾個月)連登都整左個Excel做統計，入面廿幾個填左嘅巴打，有10幾個有副作用

呢10年高登/Discuss/連登都大把保記posts，自己google search下"保記副作用"都出哂來

保記自己話1%人有副作用，佢個sample size唔夠大姐，明明過半人有副作用。

性慾弱
條J扯唔硬
蛋痛
心口痛
胸骨突出
膝頭痛
想生仔唔該先停藥一排，唔係生畸B
你自己問下醫生囉

Minoxidil有乜大副作用？講來聽下
你係咪調轉左Minoxidil 同 Finasteride(保記)？

Minoxidil一向無乜副作用，因為效果都唔多理想

屌 你係咪on 鳩架 講緊口服啊 研究十年仲柒下柒下
finasteride 係公認最安全副作用低既藥 知唔知咩叫反安慰劑效應啊 心理作用啊 十幾年仲係到研究姐係無撚進步過啦 仲係到撩人嗌交自己檢討吓自己先啦咁你點解仲唔口服食啊 哂鳩氣

【佬訊專欄】保康絲的掙扎（佬訊）
更新時間 (HKT): 2020.01.20 18:15

得閒顧掂自己個禿頭先啦 撩交嗌

"finasteride 係公認最安全副作用低既藥" --- 你知唔知你up緊乜呀柒頭？
保記FDA approve = 無副作用？
你上網search下先啦！P牌

做咩仲唔去食口服啊等你report 啊pro

人生功擊就最叻 禿頭專家

係呀，你老母生著你條柒頭真係幾生修到呀
返屋企含撚啦你

頭頂開始薄 唔生頭髮 但甩得唔多 仲有冇得救？

咁如果頂返轉呢？個頂唔同位周圍甩又唔係點生頭髮 ,係咩問題？ 五十惠果啲有冇用？

唔明，你指斑禿（鬼剃頭）？

唔係，甩頭髮

我都想知溶咗仲用唔用得
因為啲foam擦完之後都會變液體

我呀爺就好快冇頭髮，但其他親人就冇
因為我係成個頭都稀疏左，特別係個轉位，加上我又得22歲，又去完啲活髮中心又中醫都冇乜效果，所以覺得自己會唔會係雄禿

想問各位師兄，其實食保好啲定Minoxidil好啲？見啲舊po個個人都食唔同藥

休止期脫髮？頭髮有冇變幼？

係咪口服好過搽

由細到大頭髮都偏幼又薄仲要少頭髮
早排去剪頭髮都俾髮型師話個頂愈來愈幼
要搵搵計去救救佢

上黎求求救 會唔會遲得滯 可以點救

同你一樣，剪頭髮果陣個髮型師話又薄左，個心好撚唔舒服，我都想知可以點救

以前頭髮又濃又厚又多，2年前開始有鬼剃頭，生左幾撻係頭頂，今年好返d，個d位都有頭髮出但唔多，感覺好似好稀疏，去唔返之前咁，生極都好少

想知仲係鬼剃頭帶黎既影響，定係開始雄禿

今年28，家族都係多頭髮，去到好大先開始有脫髮情況

有變幼

如果真係咁好點解一般都係用外用

上面果盒印度賣緊70幾蚊港紙一盒

保記係基本
搽頭要加量用先keep到

對心腦血管副作用大
本身口服已停用，甩得勁先考慮

美絲你上到去佢只會幫你做fut

但我見佢個網寫話fue 同fut 都有

佢會狂sell你fut
唔信你試下

醫生講過生仔唔駛停藥
藥廠做test個sample size會細過你統計
有時忍唔住笑

佢條傻鳩拎連登10幾個 覺得有說服力過fda

有冇人有用微針 我用好似有D效 唔知係味心理作用

FDA Approved =/= 無副作用

如同威而鋼（Viagra）原本是治療心血管疾病、卻意外發現具有幫助男性重振雄風的副作用一樣，保列治原本的功用是讓腫大的前列腺可以縮小，但副作用卻是讓男性荷爾蒙濃度降低。觀察到此一結果的默克藥廠再接再厲，將 5 毫克的保列治降低劑量，做成 1 毫克的「保康絲（Propecia）」，1997 年又得到 FDA 核准治療雄性禿。

一時間，保康絲成為禿頭者的救命解藥。但使用者很快的也發現，頭髮長出來了，但雄風卻縮減了，抗議與訴訟如潮水般湧入默克藥廠。根據 drugwatch 網站上整理，截至 2017 年 5 月 15 日為止，全美男性消費者對保康絲造成的性功能障礙副作用而提出的訴訟案件已達 1,170 例。逼得默克不得不在產品上加註警告：「服用後可能造成性活動障礙、射精障礙和性高潮障礙，即使停藥也會持續」。

佢說明書都有寫有副作用
無人講詔FDA Approved = 無副作用
但%有幾多 同埋好多少既副作用長期服用反而會無左
我一開始食都有蛋痛過左半年反而無事

明白，係咪最好去睇醫生先再去買藥食？

你用幾多mm 同碌幾耐？

除非你係佢度買藥...
我食左三四年，而家食保烈治一開四

我都係崩兩隻角

微針係咪一定要夾埋用藥水？

但其實大量外國網都話fut好過fue, 除非你唔嚴重, 植少少就夠

開頭0.5 用用下覺得唔夠 依架1.5 5-10分鐘

我用緊0.5 碌髮線 夠唔夠？定用1mm 好d?

如果用0.5碌到覺得唔痛就加大mm 我就係咁

我碌到痕痕地

你試下加大mm睇下點 覺得唔岩可以轉返0.5

有無用藥搽埋？

有

有無搽髮線?

研究下咩類型脫髮先
雄禿定休止期脫髮

鬼剃頭應該唔會影響佢果個圓以外嘅範圍

有變幼似雄禿，你巴定絲?
絲脫髮複雜好多

外用一般副作用比較少。
同埋一隻藥去唔去申請FDA有好多因素，work唔work固然係其一，
商業考慮先係重點，藥廠係公司，最主要目的係為賺錢，唔係為救世人為研究。
申請FDA需要考慮成本，出市面後專利可以維持幾耐? 相比相同類型藥物佢係市場上有冇大優勢?
藥廠點決定，咩原因，真係局內人先知。

fut好過fue主要係因為毛嚢存活率高啲?

1.5勇者痛唔痛?

巴呀 ,個頂唔係好似正常一個位甩，係左邊又甩啲右邊又甩啲

咁奇怪真係唔知，睇下有冇其他巴打幫到你。
或者你可以睇下皮膚科嘅

唔知其他人點 我就夾埋

小小

效果如何？有冇搽埋藥？因為我唔肯定自己係雄禿，所以想去睇醫生confirm吓

係，生活習慣 唔好咁大壓力low testosterone 都好大加劇雄禿惡化 所以趁早食藥 盡量拖延到30歲大後，等脫髮情況受控就去植髮

師兄 咁點先知自己係時候植 因為我20歲頭已經想植m 額 好難頂

我食藥搽藥 一世都無所謂 因為我怕咁早植 d 頭髮未甩穩 就好撚麻煩 想最多2次內 植哂

師兄 可唔可以留tg 傾 唔該哂

你係去到第幾期 移到去邊到就植？ 我以家係額角第2期 頭頂用食藥控制緊

如果以家頭頂未有野 剩食藥 洗唔洗加埋搽野保障返？ 食藥好似唔太夠

咁會唔會有狂脫？ 頭頂未變幼

我老豆禿到7期 哥廿歲就甩，以家廿中都無就快無哂頭髮 我食藥拖到廿二 以家都開始黎料

你搽野係頭頂個時係未有事？

我都plan 左 過左14日強檢 好大機會返去整一整
但母系父系都有機會 但老豆個邊阿爺 阿叔個d 都甩哂 我都預左對雄禿打一世仗

老母個邊表哥 舅父無野 如果睇母系我阿哥都唔會甩

隱性基因，佢地咁岩冇野啫。
要植就去植，諗咁多冇用。加油。

好多人講太早後生植 唔好 所以有d 猶豫 但我想all back 唔想留陰姐姐掩掩

多謝巴打願意同我傾

植左都唔會夠頭髮All back
我勸你唔好植咁多，留番啲俾10年後既自己用。

我見植m 額效果幾好

分幾次植先好，唔會有人察覺到。
後腦頭髮其實都好有限，你留番啲會好啲。

前排因為m 額搞到自己depression 心情勁低落 訓都訓唔到 以家接受左睇開左 點都植

我sd 比個醫生睇話大約1500株 多唔多？ 定好似你話
齋 植個500到1000就算？

我想問下而個係髮轉定禿頭呀？

頭頂有試 係咪搽M就ok?
有冇人一樣左額角有崩右邊冇事

可以對比下以前同現在有冇變，對比下頭頂前額同兩側後腦嘅頭髮。
你可以定期影相記錄下。

個人意見：似早期開始嚟料

想問下多唔多巴打岩岩食保記係會頭暈

我想問下有咩症狀係初期常見架， 我開始食緊supplement 同轉左洗頭水.

想問下你地所講既 鋸棕櫚
係邊度有得買 ？
定上網買?
同埋係邊隻?
我 google左有好多款

雄禿最常見係
先M額，繼而到個轉甩。
頭髮會越嚟越幼。
但後枕同兩側不受影響。

如果確認係雄禿，
西醫公認有效而且通過FDA就係 食Finasteride 同搽Minoxidil
不過有少量機會有副作用

巴打上過去？
佢地會唔會同你講即時比錢就有折咁？

但fut 傷口復完耐好多同埋會痛好多

m額嘅話出街好驚大風
抬唔起頭做人

但我又無M 字額. 希望係個轉問題.

係咪生返出黎之前洗頭都要好小心？
大概幾時開始生返出黎？

明既，睇開d 有得遮好過無，遲d 植左就得

搽前額無用 食藥啦

好頭髮 見都幾平
你呢？

keep 住睇下咩情況 到時用左4到6個月報告下

I mean keep 住搽睇下點 頭髮係唔會生

如果效果真係好過外用嘅話我一定會食
因為我家陣適尿通同保康絲都同時食緊
係有時會射D啫喱精咁

我買gnc

勇者
介唔介意講下你個頭咩情況？
同埋啫喱精其實姐係點？想像唔到
另外想問你咁食，除咗啫喱精重有冇咩副作用？性欲呀，肥仔波個啲？

你咁玩落去，會唔會玩到RU58841？

癡撚線 點智duta 同finarstride 一齊食 😂

點會*

肥仔波無 手毛好似多左D
之後啫喱精你當係督精入D精可以係灘水度拎到出黎
之後拎出黎係啫哩狀 有時一條條 有時一粒粒咁 太耐無打會大舊D咁
性慾好撚極端 有時兩個星期都可以唔想打丁 有時一日可以打兩次咁

個頭就好似無咩點變 叫keep到

雄激素係咪會令頭髮硬d

齋用微針唔用5% 唔知得唔得呢
唔知微針又夾唔夾到 hairmax用呢

20歲
呢3日沖完涼執到2-3條髮尾變幼嘅頭髮(有一日執到嘅都係正常髮)
我而家未M額未脫髮(正常髮型)
想問係咪不久將來會雄禿
p.s老豆係雄禿/舅父禿頭頂

髮尾變幼唔係正常咩

同埋RU58841係類似生髮水?
上網望過好似好難入手咁 有得入手到我都可能會試
接受唔到自己禿頭前後個反差
打算再嚴重D就自殺算
比D垃圾基因玩撚死 上一代咩都唔理係咁生 要下一代黎執手尾
甩頭髮真係唔好生仔

邊到係尾變到係頭先？
遠離毛囊個邊（最老嘅位置）幼過近毛囊個邊（新生嘅位置）都正常呀。
鬍鬚，體毛全部都係咁架啦

第1個po話髮尾變幼係因為毛囊變細
唔通我多疑左

又好似係
感謝巴打

外用搽係個頭。
不過藥理同Minoxildil完全唔同。

RU58841係同毛囊個雄激素受體 結合（？），令到個受體唔同DHT反應 （有錯請指正）

啲鬼佬係將RU58841溶落 甘油 或者 Minoxildil 之後搽。
聽聞好似有啲東南亞國家直頭有出成品賣

有冇微針既成功例子

最緊要新生出嚟嘅唔好變幼。

不過你家族有你都要小心啲呀。
建議你定期影相紀錄下，等自己可以及早發現。

收到
所以我都預先追定PO 等自己知多D
多謝你

應該食藥定係用微針+Minoxildil

係啦準備變禿啦，你都係想聽呢句姐，真心你家族咁9成禿

巴打你係咪big4?
一樣有m額問題 不如tg交流下?

究竟搽藥係頭頂係等佢開始甩先搽定預防搽定先好？成日凝住頭頂有日出事

你留tg 我加你啦

我食左半年都一樣

想要咩效果先，要成起碼1年先有作用 唔係話食就即刻有用，唔係就唔會咁多光頭

係
佢會同你度一度後面密度
又唔駛即時比錢有折
通常會比番1個月左右時間你諗 都仲有折

屌我都想買,食緊韓保 穩陣緊,想平買D印保又驚伏

我都係咁俾同學話個轉位又成個頭疏，真係聽到都傷心

好呀

留tg

前陰啲頭髮稀疏左唔少咁
本身由細到大都額高同MM地

Btw如果要織髮係咪建議中間甩到冇哂 得返兩邊先好整

髮粉 髮片依啲治標不治本嘅野有冇巴打用緊

我舅父就40幾歲開始禿，表哥(我呀媽個呀哥個仔)就30幾歲就開始禿，叫唔叫做有雄禿基因呢？
唔該巴打！

求解答 想盡快醫

唔好做伸手檔，自己做功課上網睇 你問題無人可以幫你話事，自己決定

追左好耐post,終於下決心想試保記
十年巴係咪知道邊度買?

有冇用藥水

用幾多Mm 痛唔痛

用左幾耐 叫好用？

最緊要出到黎自然姐

點解咁多新手咁驚用finarsteride 答到頭都煩埋 用過既人就知幾安全同多benefit

剛剛加咗

其實eBay 買個啲補充裝幾蚊美金 高質又好用

香港賣成200銀一樽

大多數人都係先用生髮水
但效果唔好轉用 藥

台灣經驗係多過香港
但唔一定香港唔好 要睇埋醫師 同 人夾人
建議自己會面一次

甩其他位？
絕對有呢個可能啦

但植咗既髮係唔會再甩

食藥block dht dht 係 trash hormone黎 會甩頭髮 生暗瘡 前列腺問題。同埋d 副作用係基本上無 真係唔好驚食藥

Minoxidil 生髮上係外用

可唔可以加埋我 感謝

我睇個醫生話保記安全過必理痛。當然必理痛有幾安全就大家自己衡量吓

有冇人用緊頭盔laser? 覺得有冇用？

食左保記兩個月有明顯好轉
但食藥食足兩個月個日悶悶 不樂 可以轉隔日食？

其他因素影響，可能唔夠訓 壓力大 或心理作用多

睇你去到幾時接受唔到自己個頭，又幾時接受到織髮架姐。
你嫌自己頭髮天生簿都可以去織架，咩厚度咩髮型都玩到添你睇某啲明星就知。
不過剃咗中間，又黐膠水，真係唔知有冇得返轉頭

有機會呀，睇嚟母系個邊有。

十年巴

你係頂定M好轉

Both 效果題著

我寧願真係雄禿，起碼可以對症下藥
唔該哂巴打！

想問各位巴打，一盒正保係藥房買通常幾錢？同埋正保係美廠？唔想俾人水咗都唔知

唔好傻啦 雄禿無得救架喎

可以轉隔日食，不過藥效一定會差咗，自己取捨。

有機會五六年後你會後悔講依句嘢。

點解咁講因為之後藥效冇咁好定性功能唔掂？
因為我用過好多方法都搞唔掂，覺得食藥有可能改善到

因為雄禿無得醫，大把人食藥只係減慢惡化，甚至無效。
都有人食咗一段時間再甩返，真正原因唔知，其實啲藥其實唔係抗生素，亦唔係對抗細菌，藥理上唔應該有抗藥性，但事實就係有例子越食越無效。
甩頭髮唔止咁簡單，如果單單係DHT原因，其實好多嘢都解釋唔到，真正毛髮生長機制有待研究。

相反，班禿、休止期脫髮 有機會好返。

我開始MM地,用Alpecin其實Work唔work??

睇黎真係得植髮係最好選擇唉 唔想廿幾歲就冇頭髮，想gel頭染頭都唔得

想問大家洗頭會不會有洗出頭油？

Minoxidil 5%

保記yes
M額渣野無壞 又唔會阻你出街

想問下如果淨係頭頂稀疏應該食保+搽m定係淨係食保？

乾晒先用
痕既試咗用 foam ?

想問食保記同做唔做得gym 肥左好多

植髮對雄禿患者都唔係good solution
植髮嘅毛囊由後枕捐髮區拎出，係有限資源嚟。
而且植完髮，原生頭髮一樣會繼續甩（如果你未甩停）。
現今所有方法只係延遲雄禿，並解決唔到雄禿，雄禿基本上係絕症，有得醫嘅話有錢佬唔會有雄禿。

只能話有幾耐拖幾耐，等待新科技可以根治。

Gel頭染頭睇自己點睇，我認為唔傷頭皮就無問題，當然有人認為依啲會傷頭皮。

印保同韓保效果差好遠
個人經歷

認真答你 假髮片/假髮 唔洗再遮遮掩掩 自在好多 有啲假髮真係做得好真睇唔出
利：都係20歲女仔 斑禿咗三年 而㗎全頭假髮

幾耐要拆一次？

我都係諗住拖到結婚生仔就算數架啦，希望將來有新科技啦！巴打加油呀！

保記食左幾耐?
適尿通又食左幾耐？
隔日食？
保記食左四年開始冇效
想轉藥

保2
適1
日日

係咪得兩種？韓國貨好d?

同埋想知仲有d咩禁藥但又可以好有效對抗到雄禿

今朝的起心肝去藥房買保康絲食

爬咗幾個鐘文都唔係好明

想問下有冇巴打推薦屈人寺/藥房可以買到既洗頭水同埋搽既用品？

利申：訓前洗頭，訓醒個頭就好油，長期生頭瘡

每日返到屋企除 出門口之前戴

【杏林在線—健康1分鐘+】生髮有法？

咁就可以慳返

無M 但個轉好似越嚟越少頭髮
有無邊隻洗頭水有用？
農x方 得唔得？

有冇師兄有紋過髮？ 大概邊間好同埋幾多錢到

長期用髮粉好煩同埋好似會影響啲頭髮生長

食左差唔多一年嘅Finpecia 對頭頂都冇咩效果 仲向上禿左
係咪代表呢隻藥唔岩我？

用Kirkland 就幫到我髮線 頭頂都係冇咩用

想問下係要唔要轉藥？

師兄個頭而家咩情況，幾歲開始甩
我又係訓前洗頭，醒左就好油，頭瘡好耐未好

我諗都係呢一年開始嚴重，24開始甩，我覺得甩頭髮同我生頭瘡有好大關係，因為我發現甩頭髮嗰啲位置都係生瘡比較密嘅地方

我後尾枕都生，但前面同頭頂+成個頭U型咁稀疏
以前用錯洗頭水，成個頭生勁多頭瘡+勁出油，成日忍唔住r ，但又冇流血，應該無受損掛，但之後變幼&稀疏&油頭左3年都而家
共勉之

有無頭屑？

同問，我都想知邊到藥房買最抵

無

諗住食正保先

邊隻好

韓好D

買保烈治

咩叫禁藥先?
如果以無FDA嚟講(無FDA唔代表外國無許可)，最出名咪Dutasteride，口服Minoxidil。
最神秘咪RU58841

外用重有Adenosine嘅，不過好似效果重弱過Minoxidil。

除咗藥，你想試可以玩埋PRP

不過有時用藥唔係睇一時效果嘅，如果有隻藥，你用頭幾個月有用，之後就打回原型，甚至更差，你又用唔用先?
同埋雄禿無根治方法，你有治療方法，都要諗有冇穩定來源提供長期治療，用用下斷咗治療就GG。

可能試口服minoxidil
香港藥房有冇得賣

其實正保同印保韓保係咪冇乜分別？見舊po啲人話副廠啲藥效差啲係咪只係心理作用

唔係話一開四啲成份會分佈不均架咩

食緊一9樣，除開每份1.2mg

Minoxidil 5％咪係，開頭好有用，之後甩返哂，要轉用15％

保記耐藥性都有最少5年

Minoxidil依樣嘢真係奇奇怪怪。
所以有啲人淨食保唔用Minoxidil。
不過啲醫生中意開Minoxidil先過保記。

我有時諗如果保記早過Minoxidil上市，咁Minoxidil會唔會走去申請FDA？

想問下咁係第幾期了？

我覺得好輕微

想問呢到有冇人做過植髮？
顯赫植髮，係咪7皮野就搞掂？

自推

feel到髮質比以前柔軟左，平時用洗頭水捽頭都掉幾多頭髮，影埋相都覺得開始有m字額嘅跡象

有冇巴打無睇醫生直接食藥？

平時張床勁多掉髮，
同比較以前啲相，
因為無一張好清嘅allback圖
但隱約見到額角係無咁密
係咪已經有第一期症狀？？

輕微到無得再輕微…
格硬都叫第一期嘅初初初期嘅…
藥就…好多巴打都直接買…但你咁輕微自己諗下係未真係要食

由上影落去，明顯見到左右額角都明顯空左少少，
多謝巴打覆先

代購印保，適尿通

呢到有冇食新髮靈既巴打?

咁貴 織髮仲好啦

Ching你講咗咁耐，都仲未見到你織髮ge?

發現心情好轉 訓得好返d 少壓力 d 頭髮真係好左 生返d 毛毛 希望可以keep 住好轉

想問各位5%係藥房買唔買到？

有冇人知停食保記 之後再食番係咪又要等3個月

買到 但貴到仆街

有無巴打試過紋髮？
頭頂好幼 見到頭皮 見左醫生話植唔到髮
想試下紋髮 但唔知效果點

係森髮買左FOAM 噴左兩下開頭係foam 跟住就變左噴水.. 係咪冇影響可以照用

諗住齋用微針唔用5%

印保？我見Forest hair都有。好似有保證d

係咪應該去森髮買最抵？

見有巴打食到有副作用
最驚有肥仔波同影響記性

驚乜撚野 你食唔食關我L事你頭髮咪繼續甩

同埋你講得出呢樣嘢證明你係有幾咁無知

btw 你幾時去織髮呢 講左好耐

無 齋食藥

最近藥房係咪保康絲缺貨...？問咗幾間都話冇貨

有冇巴打用過hairmax laser？想知有冇效

有無相睇下效果？

我都係係仁安度植咗一次 前面2000條
但個密度好似唔多夠 想植第2次 但想去第二間度搞 頭頂暫時叫仲未惡化
已經保記同適尿通一齊食
所以話垃圾基因真係咪撚生仔 根本搞鳩下一代

唔知係咪之前返過通宵
呢幾日脫既情況加劇
其實都脫左幾年
個脫位都幾疏
我係咪要食藥啦？

暫時有冇副作用？

有小小影響唔大既

呢度應該得我打孖食 可以生到頭髮我唔介意做白老鼠
副作用唔係d咩致命性嘅野都無所謂 不舉都唔介意
我係搵姓鄭個個
小弟準備試埋mino tablet

Btw 你個頂係惡化定本身未植已經甩緊？
同埋你食咗藥幾耐 剩食保記？

#741 人地答咗效果 自己睇

有冇試過用埋微針+藥水

唔錯

冇

早幾日左額角洗頭時都會頭皮痛
就發現連左額角都開始甩
本身淨係右額角禿禿地
依家兩邊額角都禿左
想問食藥有冇作用？
唔想再惡化

有冇人用50惠

試下用埋微針先 上外國網睇到好多成功例子
呢到都有巴打分享過好似Work

有冇額角禿既巴打有建議

無得救

有人話按摩會刺激頭油分泌，咁究竟按摩係有益定冇益？

巴打有食保康絲？
我唔求可以生返但起碼唔好繼續惡化

白頭髮有咩計

我當初都係咁諗 可以唔惡化就唔會有咁多光頭 唔好咁天真

你幾多歲？
後生有白頭髮要check下

放一枝minoxidil 用左三分一左右 係森髮買
$50

我個諗法係
食藥保住個頭頂先
再減慢額角甩髮
第日再植髮

唔知咁樣岩唔岩

香港有冇得買口服minoxidil

你地班新仔藥都唔敢食啦 食完好多副作用架喎

額角無得救 頂就有既

理論上啱，有人係食藥救到額，但應該唯數不多。
額真係好難救，頂易啲。

咁試下買印保食先
有冇邊間信得過？
開始覺得頂都有d梳

點解無人答？

有日唔知碌咩野見到
如果大把腳毛都好似考慮得過
唯一問題就係腳毛其實粗度同長度都有限
不過如果一直都係清爽型髮型
好似....諗得過

之前睇過醫生 佢叫我咁後生唔好食藥住 用5%先 , 但係我見網上又吹到用5% 一停用就會甩得勁過以前.... 如果生返頭髮之後 我係應該KEEP住一日兩次 定係轉做一日一次咁 KEEP落去. .....

想問下巴打你生返頭髮之後 都照一日兩次? 定會減量

我上網都見到
一停用就去返休止期甩頭髮

有盒多tg jasonmama123

點解會開比你 仲要醫生

呢隻食落口會係咩效果
5%成份變左口服

藥房有冇得買?

勁撚過topical好多 我面多左好多細毛 佢係無定向幫我生毛 不過你應該唔會普通藥房買倒 始終佢primary usage好似係降血壓(高劑量嗰時)

我另外唔係食保記 我係食高過FDA認可嘅2倍劑量 所以我食左3年情況好穩定 但唔想再食所以想放棄治癒 轉增髮嗰d算

三十 sor9

仁安醫院植髮有冇人試過？
係咪按株收費？
有冇話邊個醫生好？

突然間好多定點樣?
一夜白髮果D就去check下身體

唔係呀 愈黎愈多
想知果d 健肝素 維生烏絲素有無用

其實食保記定食avodart有用治療雄禿？

可以試下
維生烏絲素我都食過半年,係真係黑左亮左,但冇咩停到脫髮.....
我食開centrum覺得都OK

請問保記係咪一食就食一世？ 如果中途停藥，會唔會比未食藥前脫得仲多？

之前上嚟呻過唔知有冇人記得我
絲，減肥引致嘅脫髮問題
食咗8日中藥同plantur 39
真係甩少咗
洗頭水可能係心理作用，我覺得食中藥真係有效

你係隔住食定同時打孖食

答咗好多次
打孖

我食咗大概8,9年，早幾個月諗住可以停一停，點知停咗三個月左右發覺甩返好多即刻又食翻。睇嚟有可能要食一世

血虛絲
恭喜你有頭髮有改善先

咁你有冇改善飲食，定都照都戒食飯？
始終建議你均衡飲食，你無理由為咗減肥長期飲中藥架麻
我諗啲中藥有補鐵成份（化驗角度），絲打易缺鐵？

Anyway，揾到啱自己嘅生髮方法就keep住啦
記得定期留意同記錄頭髮

其實保記都會

實證 理據呢

我想接你手
小弟唔介意有副作用

btw你食口服mino個陣有冇狂脫期
我上utube見d人都話係咁狂脫 但之後生得好勁
同埋體毛增多

我反而係驚狂脫期係咁甩完之後唔生多過心悸 低血壓個D副作用

有冇人知印保邊間買平？
上網見到有保髮堂同森髮

巴打保記對髮線向後移有冇用？

我個人覺得有用，因為廿幾歲果陣甩得好勁，幾本上揾唔到髮線咁濟，而家比起最差果陣好咗3，4成左右，咁當然去唔返最初果陣既髮線。

今日去左 "髮X生" 試左次體驗..
基本Plan 要$1290 / 次..
中等Plan 要$1490 / 次
兩款Plan 最少都要30次 = 一個療程
好撚貴..

冇用架

爭扎緊食唔食，一食就要食成世

前排去咗睇醫生,開咗隻去頭油同真菌洗頭水同5%,用咗一排甩頭髮小咗好多,希望會生返,第一期脫髮

咁你有冇用生髮水?

其實我真係好想知啲生髮中心係做咩
頭皮磨沙? 買支幾百蚊去角質洗頭水得唔得?
照光? 五千蚊買個hairmax照到你死都得
係最神秘佢啲洗頭水?

邊隻去頭油? 開唔開得名? 好無用?

叫髮達洗頭水,我用完幾OK,冇乜頭皮,以前好多,用過n隻都唔掂。呢隻一星期用1-2次

用部機將d 中藥藥水射落我頭到..
話毛囊可以更容易吸收
聲稱好多時d 頭髮係塞住左生唔出黎
同埋蛋白質唔夠 頭髮營養不足....etc
總之佢今日個體驗 我覺得ok 既
不過太撚貴.. 大約要40次先有效..
姐係要買30x2... 7皮幾野

營養不足可以食Supplement補充，我諗都係一個月五六百。
中藥藥水就....唔知佢咩成份，評論唔到啦。

維特健靈維生烏絲素得唔得

邊度做？有冇地址 同埋幾錢？

自己整驚有風險有冇話邊度做唔貴同埋穩陣

食左保記第五日，今日洗頭突然甩多勁多頭髮，想問下係咪正常我好撚驚呀屌

用緊呢兩隻，但師兄們話冇用

真心希望有用，師兄用幾mm 我用0.5好似唔夠

轉0.75 有無分別

無
真係有用要1.5mm

你好似都仲未用 係咁問人

有無師兄用過ru58841 香港係咪無得買？

同埋有無師兄用minoxidil 係髮線係有改善

未送到

你買1.5mm? 等住頭皮都甩埋

想係美國訂番黎試

幾錢左右

想問各位係咪淨係搽m會有狂脫期？食保就冇？

有啊照甩

係咪甩完1個星期左右就會生返頭髮？

唔甩都偷笑啦仲想生？

追左頭兩個post，都好肯定自己系雄禿( m額 + 頭頂開始禿 )

想confirm多次，系咪用 Kirkland Signature Minoxidil Foam 同 Propecia 雙管齊下最好？

點解search Propecia 系見到呢d？好似唔關事甘，佢地就系 Propecia？

上amazon睇到 Minoxidil，應該系呢個？

巴打好人一世平安

附上link

想問下香港邊度買Kirkland 5% 最平？
水劑同foam 有無分別？

韓 印？

網上唔會買到finasteride

HK no 行貨

屈仁寺正廠賣緊500幾一支

就係想知有無地方賣水貨
同埋水劑同foam推介邊樣？

Foam 同 水劑 分別在於丙二醇

其他地方全部都係行貨 但只係非正廠出品

甘如果Minoxidil 同 Propecia呢？見巴打你之前d post 話有效。系咪姐系上面search果幾個？

後生仔20歲就開始脫得好犀利，讀緊書又冇咩閒錢，好怕買錯浪費d錢

兩年前睇過d中醫，佢話我壓力大先脫髮，心諗我好快樂wor結果佢就話幫我針灸。去左八九次，結果都系差唔多，就無謂浪費錢了。

到呢兩年都不斷脫好多，原本已經蝶埋心水剃個光頭算，點知突然見到巴打你個post，爬一爬發覺真系好似有機甘。

第一張圖錯 第二張圖啱

唔好再信中醫啦

佢地識9 DHT finasteride 同 minoxidil 咩

甩成點 btw 廿歲的確好細個 趁早食藥 無水你 救得幾多得幾多

唉 其實有2個問題煩緊食唔食口服
1:驚狂脫期甩完唔生番
2:之前聽呢度巴打講minoxidil外用會加快你毛囊個代謝次數,你個次數完晒就生唔多新嘅頭髮 內用就唔知

價錢分別係幾多?
如果你未脫定哂 係應該等食藥定左先去植
大面積都係睇佢人手既姐

巴打返學點樣面對d同學？備受矚目嘅感覺好撚痛苦

有無食finarsteride? 驚就咪鬼食啦， 實有代價要付出架啦

fue 3000 應該會由朝植到晚八
如果美絲評你4000/5000 可能要分兩次或者佢嫌太煩?

適尿通同fin都食緊

巴打我同你一樣呀20歲仔啲頭髮已經好幼，俾中醫水撚咗半年冇好過，都係見到呢啲post先有少少希望

我上網睇過都有D人話會叫你食住藥先
睇下效果點先

次次配藥都要搵番個個醫生？
介唔介意講下個價錢

同命相連

唯有豁達甘面對

我懷疑我中四五就開始小小脫髪，不過果時候冇留意。宜家睇翻d相，發現自己中二d頭髮濃過成蟲，中四五開始d頭髮就開始薄

到宜家二十歲仔，都開始習慣了。剪短頭髮為主，冇頭髮留長更加柒

有冇巴打天生勁M額

大家小心

大家植髮一定要搵做左好多年既大公司
中小型既都唔好去

下個post可以第一頁貼出黎提醒大家

如果真係所謂嘅“狂脫期”，一般相信甩完會生返畀之前更好。
所有生髮方法都有聽聞過有狂脫期例子，但其實一般都無。
唯獨Minoxidil有比較多狂脫期報告。

但其實你點知自己係狂脫期甩髮定雄禿甩髮

如果我早十年前見到 十年巴 依個post就好
一般人都唔知脫髮咁多學問，淨係係電視見過啲防脫洗頭水廣告唔知原來醫學有研究
所以落力推post，等多啲後生巴打及早認識

你其實搽係搽稀疏位置，咁本身都少頭髮啦，會點狂脫法

應該話頭髮越幼越無力就越要剪短，等佢樹直啲。
除非你頂禿想玩 包子頭

用nizoral或者相似既洗頭水
一個月之後就少好多頭皮

你好多年都咁多頭皮又唔醫
毛囊一定好脆弱死死下

即刻買左，希望呢枝有用，起碼改善到頭皮問題先
之前用過瀟灑(Selenium Sulfide)，
但作用不大

留意用法
嚴重可以每日/隔日用
輕微就幾日先用一次

ok，呢排由施巴去屑款轉左做油性款
睇下加埋呢枝會唔會再好啲
thx，巴打

屌，好撚不安。
反而想知英國個復修手術點搞。
佢修復完都ok呀，其實都唔洗去植

呢度有冇巴打數紋髮？

我用過呢隻洗頭水
甩好多

條友ON9貪平去火雞國整姐
BTW咪撚再貼相出黎,好撚核突

由稀變光
理論上嘅狂脫期係甩啲唔健康嘅頭髮，再生啲健康出嚟…
信唔信就…

前幾個post，依度都討論緊火雞植髮架

咁又唔好咁講
香港整真係好貴wor
你整佢個數量都要十萬up
同埋土耳其整成功既分享都好多
佢撞正黑店姐

我見巴打討論過台灣多
起碼近同溝通到先啦

有無巴打夾韓保 係葵興有間藥房2000蚊 12盒 諗住一人夾一千 一人6盒 唔想買咁多住

所以我搽係髮線毛毛位，反正脫唔脫都係咁，睇吓有無機會生返長

啱啱想講有唔少人推介過

九龍區 大家有無醫生推薦？

最好係專睇脫髮/皮膚科，謝謝

(明可能是但一個都無分別，但頭皮有其他問題，想揾個細心啲嘅)

最重要真係你要睇兩至三個月之後有冇生返出嚟

係～ so far 搽咗三個禮拜到，無咩特別

雄禿真係好撚麻煩 成日擔心會慢慢惡化 好似長期病患咁 如果後生就黎料真係好影響自信 我就係例子

正常都唔正常

打錯字？
係想打正常‘到’唔正常？

ching, 驚嘅話咪搽野先囉，睇吓有無用再睇食唔食藥

師兄意思係愈脫愈多？
有冇邊隻防脫推介？

食左年半保記都無乜分別係咪代表無效？
本身無乜脫髮 係髮旋位稀疏 見到頭皮
呀爸呀媽家族無脫髮問題
企我同呀哥都有髮旋稀疏問題
但佢食左幾年保記 好似真係好左
但自己食左年半都無乜分別咁

之前無追post 醫生又無同我講 用左Minoxidil之後開始勁甩 嚇到我停左
而家應該繼續用 定係停哂佢好有無過來人分享下

推
tg

頭痕同頭油問題好嚴重
睇咗醫生話係脂溢性頭皮炎
係咪淨係用醫生嘅洗頭水就已經夠？
如果出去啲護髮公司度做下頭皮療程有冇用？

仁安第一次去都係檢查一下
睇吓你脫髮原因係乜
會俾treatment 建議你

有冇人試過呢隻？

食左藥一年都好似冇效果 頭頂都嚴重左 向上禿緊
先廿頭唔想咁快有事

出面for稀疏洗頭水 有冇用？

食藥主要係keep住有嘅頭髮，有機會會再生髮
Minoxidil 先係幫你生髮，但都唔係保證會生

唔好去做頭皮療程
會越做越嚴重

用醫生個隻洗頭水就夠了

話說今日睇咗份驗血報告，佢話我冇雄禿，可能係溢脂性脫髮，俾咗洗頭水同維他命我，但佢又係咁強調唔想我得20歲就食保，咁即係食保既話有冇效？

你有幾嚴重先？

成份？

無知一問 驗血有得知 係咪有雄禿基因？
咁政府抽血個d 係咪都可以知？

驗血驗咩？

保記始終搞亂你身體荷爾蒙平衡，而且一食食一世。
而保記比較大型嘅追蹤research都係去到十年，食十年後嘅世界無好多數據。
雖然目前無咩關於食廿年嘅大事發生，但個醫生比較保守又見你唔嚴重嘅話咪叫你唔好咁早食。

有得睇甲狀腺同雄性激素有冇異常
政府好似冇

驗甲狀腺同雄性激素同一大堆嘢
唉 如果用洗頭水同食維他命冇用真係諗唔到其他方法，除咗植髮

介唔介意影下個髮線or 轉位 加密上黎幫你睇下 雄禿好易知

雄激素無異常唔一定無雄禿
如果你毛囊對DHT好敏感，正常雄激素水平都會禿。
雄禿都係靠估架啦…